%@P:exocorcp
%@metapost:devrelatif.mp
%@Auteur: Thierry Gauvin\par
\centerline{\includegraphics[width=10cm]{devrelatif-1}}
\begin{myenumerate}
        \item Place sur la droite graduée ci-dessus les points A, B et C tel que $x_A=-2$, $x_B=4$ et $x_C=1,5$.
        \item Donne l'abscisse des points D, E et F.
        \item Quels sont les points d'abscisses opposées ?
        \item Quelle est la distance à zéro de l'abscisse du point A ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\centerline{\includegraphics[width=10cm]{devrelatif-3}}
  \begin{myenumerate}
    \setcounter{enumi}{1}
    \item $x_E=2$, $x_E=-3$ et $x_C=3,5$.
    \item Ceux sont les abscisses des points A et D.
    \item Elle vaut 2.
  \end{myenumerate}